紀錄自己兩個月身體變化

中學畢業之後就冇再點做運動 頂盡都係幾個月打次波 但第日全身酸到仆街

168 66.5kg 有肚腩 面型小小肥腫
做緊零售腰同肩都好易酸痛
仲有小小駝背 要成日提自己挺直

短期打算堅持落街跑步
返工都早啲起身跑一跑
未諗住戒食 但唔飲汽水

睇下兩個月身體會唔會有所改善
最希望係個肚腩縮咁啲既 著衫slim小小都怕尷尬

Day1 落左街跑15分鐘
對腳好撚酸 沖完涼返工

希望今晚可以堅持跑多轉 叫做跑半個鍾呃下自己

168

咁似D戒丁POST

撑到頭2個星期就易過

唔洗日日跑既 一星期2,3次夠啦

沖完涼覺得個肚腩好撚礙眼 做多廿下sit up
而家個肚又酸 又係咁出汗
今日點捱...

希望啦 未返工已經冇撚左半條命咁

但我岩岩起步 跑得三個字
等我可以一次跑一粒鐘就減量啦

。。。。

168？ 唔好搞甘多野 劈掉重練啦

用excel紀錄，再整個折線圖出黎睇

岩岩開始跑既話 你跑一日會痛幾日

減肥一定唔可以急 要慢慢黎

淨係唔飲汽水唔夠
加埋唔飲甜嘢效果會好明顯

你代餐會比較好

例如早餐 午餐照食正常野 但食小啲飯

晚餐用麥皮沖水食 唔夠飽就飲多小小奶/ 恰蛋

兩個星期就會見效

我就係例子

LM

跑15分鐘... 你都係早啲訓算啦

邊位呀 冇人想知呀

J圖都冇

好開始
一開頭做運動最緊要唔好逼到自己想死
慢慢就識得享受運動既樂趣

一放工沖完涼就訓架喇 就係因為好唔精神先想改善身體

每日跑1分鐘啦 跑成15分鐘驚你以後變長跑好手

喂 一齊
170 65 kg揮手
跑左一段時間
長期頭痛無左，做野精神左

巴打
其實你要堅持跑耐啲
Set 目標為三十分鐘

一星期隔日練應該好快練到

當然天口熱要小心中暑，量力而為

寶抗力果啲得唔得？

同埋我會飲維他奶 唔想戒呢樣

我希望月底之前跑到半個月 努力啲先

照飲囉 只係減得慢啲姐 一樣keep到fit

Sit up減唔到脂架，無助減肚腩
要減脂就去做帶氧，sit up 係for你操大腹肌，令線條輪廓好睇d

利申：化學老師

巴打加油呀！
戒糖真係好有用，我之前戒糖加埋運動減咗10kg（2個月）
戒糖要戒埋飯，不過我又唔係完全唔食，食少啲咁啫⋯⋯
同埋啲運動飲品好甜，戒埋好啲。

咁係咪淨跑步都已經ok?

留名

我自己果時係

游下水算啦

咁睇你想唔想快d達到目標啦
但如果學你所講淨係想減細一d肚腩咁又冇所謂嘅

盡量飲小啲啦咁

認真唔好飲所謂既運動飲料
愈飲愈肥

Day2:

早晨

琴晚放工食完譚仔返到去沖完涼就訓撚死左
好彩冇乜客 可以坐下hea下

2點訓到而家8點 而家條腰 大脾後側都好酸 二頭肌有啲無力咁feel

再磅磅重：66.7kg 仲重左 今日決定全日唔飲甜野 下晝吉野家 晚餐未諗好
訓到10點起身再落去跑 後返工啦

有機會水腫姐
同埋管理下自己食啲咩 上網做下功課 例如低碳水化合物 但高蛋白質既diet 。 每曰食左幾多碳水化合物, 脂肪 同 蛋白質都大好影響。
btw 加油 要堅持

多謝你先 家下全身酸到訓唔著

如果男仔減肥，最好加d 阻力運動去維持肌肉，一黎瘦左肌肉細埋都唔好睇，二黎就算以後食物+運動都冇控制好都唔易反彈
一開始你運動量唔多其實唔洗太在意磅，食野+飲水/屙尿屎/運動出汗可能已經有重量改變，最緊要係build up 健康既生活習慣

巴打幾歲？
身高體重同你差唔多
放工返到屋企已經累到唔想落街
Btw聽人講過好似話你運動嘅頭三十分鐘係用緊肝糖
肝糖用晒先到開始燃燒脂肪
所以十五分鐘係無用
不如急步行左半個鐘或依半個鐘做小小肌肉訓練再跑步效果好d

岩岩跑完 26:33秒停左

原本打算跑15分鐘左右完啦
點知臨完見到有個60-70歲既呀伯 轉左入黎緩跑徑

著住件灰色雞翼袖跑到身水身汗 見到佢咁有魄力就試下跟著佢跑一陣啦 本來諗住跑到對面出口（2-3分鐘就完）

點知跑跑下跑多左10分鐘出黎

而家好撚攰 要快啲沖涼買腿蛋治返工

廿頭啦 岩岩跑左五個字發現原來自己都幾後生下
我諗下星期應該跑到半個鐘掛

陣間google乜係肝糖先

66kg好肥咩?

利申:重你6kg

再磅： 66kg

其實希望兩個月到62-63okay架喇

見到自己有雙下巴 食完飯個腩又好突
我又鐘意著淨色野 唔減下唔得

同埋有駝背 肩同腰都易酸痛 想改善埋

168 算把啦 操出黎都唔好睇

我都想講 168 操到成身肌肉都無用

諗方法賺多d錢好過

加油 慢慢進步

根本要做占點會跑步

我唔操肌呀 想修肚腩 改善寒背同腰痛 終歸都係想身體健康啲姐

168 起馬要減到60kg 啦

我身高體重同你好近
你腰圍幾多?

我都係29-31左右
好多時因為屎忽大先要腰圍大

31左右

兩個月時間 感覺一個月2kg好似貼地啲
睇下到時如果work就再keep住減落去啦

Day:3

65.5kg
Btw唔得 好撚攰 放工返黎先跑

25歲，身高182cm，一星期紀錄一次。因為趕結婚個身形再咁落去影相就柒，決心減肥。小學開始都已經係肥仔，中五有瘦返一段時間大約92kg。

始終都市人生活唔會咁多時間運動，一開始gym room跑步機每日20分鐘都想死。後尾越加越多，再轉成跑街，到依家就先做gym一個鐘，做完出去戶外跑10公里，一星期最少都有6日。養成習慣慢慢加上去。

當然配合埋飲食，早餐茶記叫乜都得野飲少甜/走甜、午餐白魚蛋麵、晚餐食條蒸魚/雞胸。

目標9月前減到80kg

巴打一星期6日gym加10k???

我之前日日飲華田 條腰肥左兩三吋
之後轉飲檸水唔落糖
其他飲食運動不變
半年瘦返兩三吋腰

你用其他運動令自己體力好少少跑得過30分鐘先啦

唉 想打下波架 但係放工啲鋪頭收晒買唔到波

用myfitnesspal 啦，免費又方便

係啊，有時7日都係咁。
一開始係跑4km，習慣之後就加重訓，到習慣左就加到7-8km，再到10km

早放 落去狗衝先

今晚跑返上次呀伯個條線
Hea hea下俾我跑到 35分鐘出黎

係咪已經work? 唔理喇 聽日全面休息

個作用係練肌肉之類？定帶氧運動黎？

做7mins果個仲好啦

初初跑可能去水腫，體重會跌得好快，我之前一星期跑兩三日，一個月左右已經冇左4-5kg,
不過最近又肥返

做完成個星期痛到仆街，抖幾日又冇左件事

好有用

唔夠意志力長做就冇用

Day4:
磅重： 65.3

邁向64關口喇！

Day:5 64.8

琴日咩都冇做 瘋狂訓同飲水
但今日跌穿64 呢個重量四年黎冇見過

死死氣落去跑

31分鐘 隻腳前所未有咁酸 個人有啲暈

今晚要食m記

Btw今晚係64.9

Day6黎個階段小結先

今日day6

Day1-day6:

66.5kg -> 65.2
最低係64.8

每飲汽水 正常三餐 冇宵夜
四日運動 由15分 26分 35分 31分
每次跑完 做左1下引體（正手）3-5set咁

下個week開始就想 keep住 隔日跑 即係 跑三次 每次半個鐘
每次都盡量試下連續做兩下引體

飲野方面有得走甜就走 但忍唔住會飲維他奶

目標係落到64kg

我同樓豬情況幾似
但我係懶做運動
試緊食得健康啲

如果要減就少食澱粉質la
多肉多菜，戒食飯同糖
除左帶氧，做埋gym，效果更好
以前165高，高峰期75kg，減到57kg

最近都慢慢小左既
打算可能到63 62先真係戒

因為我唔想食返飯就反彈咁

Day7:
臨出門前磅：64.8

而家放工 返去跑完fitness下先

條條大路通羅馬既

Day8: 65.4

Day9: 64.9

體重係冇意思

體態>體重

巴打體重好正常
係要練firm d姐

加油呀巴打
跑步你keep住跑就可以越跑越多
建議你去下gym room，肌肉可以幫你燃燒更多能量，仲有個人有啲線條會更加好睇
試下一日至多飲一包維他奶，其他飲品就完全唔飲
記得飲多啲水呀

係非州生活?

感謝！
我打算呢個月都keep住跑先呀

下個月就係公園做多啲fitness啦 因為都唔係太鍾意呢係室內

冇呀 呢幾日都比較chur 冇乜心機紀錄

巴打我同你一樣高，90kg
中學75kg到，中學後冇做運動到呢家幾年肥到依家
食量明明冇變都keep 住肥...
都唔知點減

巴打我同你一差唔多
我由中學畢業就冇做運動
跟住幾年後條脊骨痛到仆街
(本身我有少少側彎)
跟住宜家每日都做一次體育堂個種熱身去拉筋 宜家感覺冇咁痛 不過起碼要做一年先有效果

175cm, 83 kg
一拍拖就半年肥左13kg

兩個月想有變化
我踩單車踩左兩個月左右,體重完全冇變過,但運動能力強左好多,未踩之前簡直就係垃圾,雖然而家都係

我就冇你地咁on9,又戒呢樣又戒果樣,反而食多左飯,澱粉唔可以減,跑得越劇烈,越用得多glucose,你如果唔跑得劇烈d練速度,一直慢慢跑,你永遠都咁慢,跑唔快,消秏既能量就越少。以我踩單車為例子,因為新手關係,我係zone 2度踩,輸出大概係100Watt,一小時只消到300幾卡,而pro cyclist zone 2輸出成300 watt,一個鐘就消左成千卡
唔好理自己幾重,有進步就ok,想知點先可以進步得快d,就買d關於長跑訓練既書,唔好亂練。
我係用zwift來訓練,可以跑步可以踩單車

Day10: 64.9

琴晚當交功課咁跑左半個鐘
今日起身除左大脾後側有啲酸 其他都ok

個肥仔波好似瘦左 實小左左 但明明冇做掌上壓

Day 11: 食左好多野

65.2

今晚跑跑佢 試下加下量

Day:12 64.6

發覺減重果part 離自己目標都幾快 （63，64）

而家跑轉半個鐘完左隻腳都唔會話太酸 黎緊目標係35-40分鐘啦

所以應該改一星期跑兩次 再約下朋友踢下波

返工方面好似冇以前咁易攰 放工都諗緊今晚有咩節目（但最後都係返屋企 ）

肩又好似冇咁酸

但寒背唔知有冇改善到

大概係咁

有用Apple watch
平均一日消700-800卡路里
但對食既野未太有概念
放工list out下平時食咩先